[有關全民三罷] 我地入左囚徒困境喇知嘛？

唔知大家有無聽過囚徒困境呢個經濟學理論。

要罷工成功一定要全世界參與先得，如果唔係政府唔會跪。

但過往五個月以黎，我地每次罷工都失敗（Sorry我唔當8.5係成功因為政府根本無跪）係因為我地落入囚徒困境個trap

我嘗試試分析俾大家睇：
而家有兩堆人，同埋有有罷工同埋唔罷工嘅選擇，
啫係話我地會出現4個情況：

罷、唔罷：
被炒、被清算，無事，安然渡過
結果: 罷工無影響力，政府依然無跪，全世界輸

唔罷、罷:
無事，安然渡過，被炒、被清算
結果: 罷工無影響力，政府依然無跪，全世界輸

唔罷、唔罷:
無事，安然渡過，無事，安然渡過
結果: 政府安然無恙，五大訴求依然未得回應，全世界輸

罷、罷:
可能會被炒，可能會被炒
結果: 整個香港停擺，港府在壓力底下會被逼回應5大訴求，運動正式結束，香港人勝利

我地咁樣分析得知，雙方彼此合作、罷工可為全體帶來最佳利益（整個香港停擺，港府在壓力底下會被逼回應5大訴求，運動正式結束，香港人勝利)，但在無法溝通的情況下，因為出賣同夥可為自己帶來利益（無事，安然渡過)(雖然有溝通最後亦會有機會食言），所以人會理性地選擇出賣對方。

透過囚徒困境嘅分析，我覺得好心up。
因為之前每次所謂大罷工都失敗，話俾我聽嘅係，香港人話過齊上齊落，原來係得個講，有人最後都係出賣左其他人。

一個群體中，個人做出理性選擇卻往往導致集體的非理性。

所以，香港人，要點揀，我諗你地知嘅！

罷佢老母啦好嘛！

要一齊先有用

係，無錯

要打破困境

自推先

雖然P牌推唔郁

但我想大家睇到

推上熱門！

次次都係咁。。。
毒撚無人理

終於有人(鄭立)詳細指出罷工既問題係邊度

好文！謝分享！
又了解多左了

政府工一定要帶頭

我有一個建議，我建議圍內熟嘅朋友傾定罷唔罷

如果冇咁熟嘅大group,
我建議開一個telegram 匿名投票 or直接whatsapp留名會罷工罷課

當人見到咁多人留名，自己會有個預算決定加入or not
(因為猶豫不決嘅中間派佔最多人，好多人想罷但又只係跟大隊)
而且見到咁多人留名，自己會多左信心罷 or 就算想番都係壓力下唔會返工返學
仲有接龍留名其實係逼緊佢哋表態
佢哋留咗名話會罷工但係又會返,
自己心態都會係內疚覺得自己衰仔

大家跟隊同埋羊群心理好緊要，所以大家一定要喺自己嘅群組入邊留名同埋投票!!

Ps: 曾經用WhatsApp 留名罷工or罷學呢個方法，最後成功令幾百人嘅群組得返10幾人番

我buy匿名投票
但唔係好get到留名嗰part

一齊罷佢老母

姐係就係喺whatsapp gp入面接龍
eg罷工
1. tom
2. mary
3.

***眾籌***
唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先52%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做)

總部:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

港島西分區:

港島東分區:

如果咁，頭嗰幾個留名，然後其他無人留，咁頭嗰幾個咪會有機會俾人賣？

That is why 我buy匿名投票，留名似乎有問題。除非只向搞手一個留名，否則貿然喺group留名唔係上策

冇可能
政府老屎忽藍撚到黑

罷工反而係要下反上先有成效

如果上下都係一心，呢個罷工會成為圍爐式罷工

其實下層都好多藍，仲有好多豬
黃真係少數派
你地想公務員帶頭係冇可能

sad but true
老實講我個人黎講都期待緊另一個春袋行業——運輸